# مانیتور

دسته‌ای از پارامترهای سیستم هست که برای کاربران به عنوان پارامترهایی ارزیابی سیستم در نظر گرفته می‌شود و کاربر مایل است این خصوصیت‌ها را در طول زمان مشاهده کند.

برای نمونه فرض کنید که تعداد پیام های موجود در جعبه ورودی پیام به عنوان یک مانیتور معرفی شود. این مانیتور که یک مقدار عددی دارد می‌تواند تعداد را در لحظه به کاربر گزارش کند.
